## 紹介

カルダノ上でアプリケーションを構築する場合、ある段階で新しいトークンを鋳造して使用する必要があります。このモジュールでは、カルダノの**native assets**に関する背景知識を構築します。

始める前に、Cardano Native Assetsは他のブロックチェーン上のトークンとは非常に異なることを理解することが重要です。以下は、Cardano Native Assetsに関するいくつかの重要な概念の紹介です。

## 「Native Asset」とは何ですか?
Cardano上では、トークンは「Native Assets」と呼ばれ、それらはCardanoブロックチェーン上で直接存在しています。これは、例えば[ERC-20 Token Standard](https://ethereum.org/en/developers/docs/standards/tokens/erc-20/)がEthereum上で動作する方法とは大きく異なります。

Ethereumでは、新しいトークンを作成する場合、合意された標準（この場合ERC-20）を適用するスマートコントラクトを作成する必要があります。これにより、新しい[アカウント](https://ethereum.org/en/developers/docs/accounts/)が作成され、トークンが所有者から別の所有者に転送されるたびにこのアカウントを参照する必要があります。

Cardanoは異なり、トークンはブロックチェーン上で直接、あるいは「ネイティブ」に存在しています。これがなぜ「ネイティブアセット」と呼ばれるのかです。一度生成されると、「Cardano Native Assets」は元の「発行（minting）」契約とのやり取りが必要なく、自由に、任意の目的で移動できます。

## 標準（Standards）対ネイティブ機能（Native Capabilities）
「ネイティブ機能（native capabilities）」と「合意された標準（agreed-upon standards）」の区別は重要です。ネイティブ機能は、ブロックチェーンの動作規則に組み込まれたもので、標準は人々がブロックチェーンの使用方法について合意できる規約やルールです。

モジュール203で確認するように、Cardanoにはいくつかのコミュニティ標準が存在します。しかし、トークンの発行（minting）に関しては、Cardanoブロックチェーンと直接やり取りする必要があります。

## すべての「Cardano Native Assets」には「Policy ID」が存在します。
「Cardano Native Assets」は自由に移動できますが、トークンが発行される*方法*には依然としてルールが存在します。ネイティブアセットを発行するためのルールは、各トークンに一意の「Policy ID」を生成するために使用されます。

Cardanoのアドレスが公開鍵またはPlutusスクリプトから作成できるのと同様に、[レッスン102.2](/modules/102/1022)で示されているように、Policy IDも「ネイティブスクリプト」または「Plutusスクリプト」を使用して生成できます。このモジュールでは、両種類のスクリプトを調査します。ネイティブスクリプトまたはPlutusスクリプトを使用して新しいPolicy IDを作成し、それぞれを使用して「発行（minting）」トランザクションを構築する方法を学びます。

これらのアイデアについては、今後のレッスンで引き続き探求していきます。いつも通り、アイデアや質問を[Live Coding](/live-coding)に持ち込んでください。

<br />
---

## モジュール202のアウトライン:トークンを鋳造するための5つの方法
#### もちろん、準備ができています。このモジュールでは、Cardano上でネイティブアセットをミントする方法を最大5通り試すことができます。

- [Lesson 202.1](/modules/202/2021): Gamechanger Walletを使用してトークンを迅速にミントする
- [Lesson 202.2](/modules/202/2022): Cardano CLIを使用してネイティブスクリプトを作成し、それを使用してトークンをミントする
- [Lesson 202.3](/modules/202/2023): Meshでネイティブスクリプトを使用してミントする
- [Lesson 202.4](/modules/202/2024): PlutusTxを使用してPlutusミンティングスクリプトを作成する
- [Lesson 202.5](/modules/202/2025): Aikenを使用してPlutusのミンティングスクリプトを作成する


import MDXLessonLayout from "@/src/components/lms/Lesson/MDXLessonLayout.tsx";
export default ({ children }) => <MDXLessonLayout>{children}</MDXLessonLayout>;
